想讀動畫 遊戲藝術設計果類 應該去台灣定留喺香港讀？

香港有city creative media
聽人講話其實係入去識人同靠自學
又話咩animation elective 爭幾年都可能爭唔到讀

台灣有台藝大多媒體動畫藝術學系 or 北藝大動畫學系
四年大學生涯都係專攻動畫 遊戲設計果類 係必修
但係聽人講又話台灣讀完認受性唔高 出嚟搵唔到工
但係喺香港讀藝術搞藝術又好似嘥鬼氣

有冇有經驗嘅巴打絲打指點下
諗到頭髮都甩晒

你指cm?

咁係純粹因為chur or 學唔到野？ 真係好似啲人講嘅要自學？ 外人聽cm個名幾靚

仲有bu ama
Jupas同cm收差唔多嘅分

日本

個人覺得有能力喺香港讀到bachelor degree就香港讀好
一嚟唔見得動畫喺台灣有幾蓬勃
二嚟你minor/ double major其他嘢都有認受性啲

Gosh 巴打 你顛覆左我依幾年對cm嘅憧憬 i am fking confused
你係邊個major ?

但佢好似係八大最難入嘅一個系

屋企support唔到 同埋唔識日文

僧多粥少競爭大啫
如果夠分+有熱誠+有portfolio
應該都唔難入嘅

上年比cm reject jor 所以想試吓其他出路
諗緊台灣係因為還願 返校啲台灣games 整得幾好
覺得去嗰邊讀都唔錯

咁裏面教嘅嘢係真係實用 啲人都有料？

巴打（？）係non ju？

呢層真係唔知
如果bu有info day嘅話你試下去問下

絲
今年quit jor U 準備下年rejupas

香港
不過香港邊間學校教game 大部份都係抄人哋教材
主要都係media野多

除非你讀香港嗰私校

如果係香港邊度讀最好？ CITY CM or BU AMA?
同埋係香港讀完 係咪只有好少人會留返係香港發展呢行？

本地Design school/Media school(HD, Asso, BA)其實好理論化
會涉獵到大量有關creative thinking, marketing sense, history(當然我唔係表示呢D野無用，吸收到係終身受用）
唔好有好大期望可以係呢D地方學到好多technique同software上既野

以前讀graphic design AI PS果D大部份都係自學，佢地基本上好似說明書咁教識左你果個係咩功能就算

真係有心想專攻呢方面都係建議儲錢出國讀專門學校
除非你為個學位，唔係真係嘥錢嘥精神

利申 grad左一年都有打算出國專門學校繼續進修

ou animation and vfx

點都要外國讀外國搵野做，香港呢行食得屎，好快做到你冇晒動力，有心既搵其他野讀再自學當興趣玩算，職業？不了
利申：廣告界

巴打係cm畢業？
本身諗住去美國Utah EAE 但係屋企support唔到
所以先轉場去台灣
如果係台灣讀左先 會唔會都好過留喺香港？

唔hea ?

就係有諗過香港呢方面嘅前景 所以先考慮去台灣讀
我都想一開始就去外國讀但係屋企can’t support
如果真係有心用動畫 遊戲搵食 起步點喺香港定台灣好？如果讀完之後點都會去外國進修同埋外國搵嘢做

唔係

不過真係睇你需要咩，想要咩去選擇啦
學位／理論／人脈(呢樣睇運氣)就香港，未計自己要花時間自學鑽研軟件
因為本地學位呢D真係教最面嗰浸，教完就算

如果係求技術／概念野就真係點都要出國，你唔會係香港既學位課程搵到

台藝大收你就實係入台藝大

巴打係過來人？
自己都覺得台灣唔錯 但係反而係中學老師好反對 話咩台灣認受性低 第日搵唔到嘢做
但係又有人話呢行係睇你個portfolio 多過邊間大學出身

學位黎講，係香港讀會有資助
經濟負擔無咁大
不過客觀黎講，係有香港考生因為動畫而去台灣讀書
但我認為，學校並非唯一既學習渠道
巴打只要有進步既心，就一定會成功
共勉之

唔問真係唔知
之前一直以為cm 呢啲課程會好豐富充實 四年畢業之後就會學識晒應有嘅skills software
點解同想像有咁大出入

poly school of design正
每科都有自己studio
啲老師都好正
重點唔洗考試
勁撚多project做到你porfo都爆

入到去, 你會發覺D野本身識就識, 唔識的都學唔來

技巧同理論代, 兩回事
你唔會因為有理論就有好的技巧,
而有技巧的又唔一定要理論就已經搵到食

都聽人講過話呢行係睇你自己個portfolio 多過大學名
而且電繪嗰啲嘢我都係靠自己自學左幾年
謝謝你喔 你都加油
Btw 係絲

去日本啦動畫就

台灣好似好d，始終有個氛圍

我想講就算你香港嘅大學讀設計
出嚟都係萬二 三蚊

信我啦台灣唔掂

hk loction U 畢業做入場劵

老老實實你上堂 啲阿Sir都係叫你睇youtube
教你嗰啲嘢都係好片面 實際都係熟能生巧
你唔好以為佢教啲嘢就夠用 一定唔會係

大學只不過俾你開個頭實際都係要睇你自己嘅耐力

我HD 讀Game software development
大多數都係programming
啲教材直接係抄台灣啲書好on9

而家讀緊個top up degree

教就冇hea教但入到去hea唔hea過4年就都睇你自己
不過叫得animation and vfx就要預左佢教既野主要集中係動畫個邊
而且大學係理論性既野多,技術都係靠自己操
好鍾意動畫想入行嘅話可能會讀得好開心但如果對動畫唔大興趣就不了
而且有個靚portfolio可以唔洗特登讀添,直接入行is okay

利申讀緊

唔識日文雖然日本係好吸引

巴打有去嗰邊讀過？

咁講係咪兩邊都唔掂
好似去外國真係唯一出路

結果就係俾錢買個學位 然後入去自學
Btw巴打加油

就係有興趣動畫嗰邊 呢個可以考慮吓

加油
btw如果jupas入去嘅話有SSSDP資助四年學費夾埋十皮左右

呢行真係唔睇你大學讀邊間
你喺香港啲大學學埋堆垃圾有咩好

先唔講一套動畫嘅內容，個個見到套動畫日本出 一定會睇咗先⋯⋯

出名指日可待

唔好諗得大學咁美好
事實係任何科任何U都係咁
問題係有老師指導有班like-minded既同學一齊學
係會比一個人學快極多